\newcommand{\myTargetOS}{Fedora~Workstation}

\newcommand{\myLanguage}{dutch}
\newcommand{\myPageSize}{a4paper}
\newcommand{\myDocTitle}{VPN~Gebruiker~Installatie}
\newcommand{\myFooterOf}{van}
\newcommand{\myFooterSeparator}{~-~}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Template: includes \begin{document} but not \end{document}
%-------------------------------------------------------------------------------

\input{../../vpn-server-doc.build/template.texinc}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Introduction
%-------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\section{Inleiding}

\par
Dit document beschrijft hoe {\myTargetOS} geconfigureerd dient te worden om een
VPN~verbinding tot stand te kunnen brengen.

\par
\textbf{Attentie}:\\
De schermafdrukken laten {\myTargetOS} in het Engels zien.


%-------------------------------------------------------------------------------
% Software Installation
%-------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\section{Software~Installatie}

\par
Alle vereiste software is reeds ge\"{i}nstalleerd.


%-------------------------------------------------------------------------------
% Connection Configuration
%-------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\section{Verbinding~Configureren}

\par
De VPN~server beheerder heeft een email gestuurd met een ZIP~bestand dat de
configuratie bestanden voor de VPN~verbinding bevat.


\instructionWithScreenshot{
  Bewaar het ZIP~bestand (bijvoorbeeld in de
  \textbf{Downloads} map).

  Klik op \textbf{Activities} linksboven in het scherm.
  Het \textbf{Activities~overzicht} wordt getoond.

  Typ '\textbf{files}', klik op het '\textbf{Files}' icoon en navigeer naar de
  map waar het ZIP~bestand zich bevindt (\textbf{Downloads}).
}{screenshots/01.png}


\instructionWithScreenshot{
  Klik met de rechter muisknop op het ZIP~bestand en selecteer
  \textbf{Extract}.
}{screenshots/02.png}


\instructionWithScreenshot{
  Het ZIP~bestand is versleuteld: een wachtwoord is vereist om het uit te
  kunnen pakken.

  Voer het wachtwoord in en klik op \textbf{Extract}.
}{screenshots/03.png}


\instructionWithExtra{
  In het bestaande \textbf{Files} venster wordt een extra map getoond. Deze
  map bevat de uitgepakte bestanden.

  Klik op een van de iconen rechts boven in het scherm om het status menu te
  openen. Klik vervolgens op het \textbf{tandwiel} icoon om het
  \textbf{Settings} venster te openen.
}{
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=south west,inner sep=0] at (0,0) {
        \includegraphics[width=\myScreenshotSize\textwidth]{screenshots/04.png}
      };
      \draw[yellow, line width=4pt, ->, >= triangle 45] (8.6,5.2) -- (8.6,8.2);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
}


\instructionWithScreenshot{
  Klik links op de \textbf{Network} categorie.
}{screenshots/05.png}


\instructionWithExtra{
  Het \textbf{Network} venster wordt getoond. Klik op het plus (\textbf{+})
  icoon rechts naast \textbf{VPN}.
}{
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=south west,inner sep=0] at (0,0) {
        \includegraphics[width=\myScreenshotSize\textwidth]{screenshots/06.png}
      };
      \draw[yellow, line width=4pt, ->, >= triangle 45] (7.9,6.45) -- (10.9,6.45);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
}


\instructionWithExtra{
  Klik op \textbf{Import~from~file\ldots}
}{
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=south west,inner sep=0] at (0,0) {
        \includegraphics[width=\myScreenshotSize\textwidth]{screenshots/07.png}
      };
      \draw[yellow, line width=4pt, <-, >= triangle 45] (4.7,2.2) -- (7.7,2.2);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
}


\instructionWithScreenshot{
  Er wordt een \textbf{Select~file~to~import} venster getoond.

  De VPN~configuratie bestanden staan allen in de extra map die aangemaakt is
  bij het uitpakken van het ZIP~bestand.

  Navigeer naar die extra map en selecteer een '\textbf{ovpn}' bestand door er
  dubbel op te klikken.

  Afhankelijk van wat de VPN~beheerder besloten heeft kunnen er \'{e}\'{e}n
  of meer '\textbf{ovpn}' bestanden zijn. Ieder van deze bestanden bevat
  instellingen om de VPN~verbinding op een specifieke manier tot stand
  te brengen.
}{screenshots/08.png}


\instructionWithScreenshot{
  Een \textbf{Add~VPN} venster wordt getoond met daarin de
  instellingen van het geselecteerde '\textbf{ovpn}' bestand.
}{screenshots/09.png}


\instruction {
  Klik op de \textbf{Add} knop rechts boven in het \textbf{Add~VPN} venster.
}


\instructionWithScreenshot{
  De VPN~verbinding configuratie is compleet.
}{screenshots/10.png}


\instruction {
  Herhaal deze procedure voor elk van de andere '\textbf{ovpn}' bestanden,
  indien gewenst.
}


\instruction {
  Sluit het \textbf{Settings} venster door op het '\textbf{x}' icoon te klikken
  in de rechter bovenhoek van het venster.
}


\instructionWithScreenshot{
  Verwijder de map met de uitgepakte bestanden.

  Klik met de rechter muisknop op de extra map en selecteer
  \textbf{Move to Trash}.

  De map met de uitgepakte bestanden bevat gevoelige informatie (de
  certificaten van de VPN~verbinding) die niet in handen van een derde partij
  mogen vallen.
}{screenshots/11.png}


\instruction{
  Sluit het \textbf{Files} venster door op het '\textbf{x}' icoon te klikken
  in de rechter bovenhoek van het venster.
}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Connecting
%-------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\section{Verbinding~Opbouwen}

\par
De VPN~verbinding kan op verschillende manieren tot stand gebracht worden.

\par
Volg altijd de onderstaande prioriteitenlijst bij het tot stand brengen van de
VPN~verbinding en kies daarbij de eerste manier die werkt. Kies pas de volgende
manier als de gekozen manier niet werkt.
\begin{enumerate}
  \item \mbox{UDP~-~Routed}
  \item \mbox{TCP~-~Routed}
  \item \mbox{UDP~-~Bridged}
  \item \mbox{TCP~-~Bridged}
\end{enumerate}

\par
De gerouteerde opties hebben de voorkeur boven de gebrugde opties omdat de
gerouteerde opties op het IP protocol niveau van de netwerk software werken en
daardoor minder bandbreedte gebruiken (in tegenstelling tot de gebrugde opties
die op het Ethernet niveau werken).

\par
De UDP opties hebben de voorkeur boven de TCP opties omdat ze een snellere
VPN~verbinding realiseren. De reden hiervoor is dat de UDP opties de netwerk
software op de gebruiker en server systemen in staat stel om 'window~scaling'
en dergelijke te doen.


\newpage
\instructionWithScreenshot{
  Klik op een van de iconen rechts boven in het scherm om het status menu te
  openen.

  Klik vervolgens op het '\textbf{\textgreater}' icoon rechts van de tekst
  '\textbf{Example In...}' met het slot icoon ervoor (dit symboliseert de
  VPN verbindingen).

  Klik tenslotte op de gekozen VPN~verbinding.
}{screenshots/12.png}


\instructionWithExtra{
  De VPN~verbinding wordt opgebouwd. Dit is te zien aan het slot icoon met
  puntjes.
}{
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=south west,inner sep=0] at (0,0) {
        \includegraphics[width=\myScreenshotSize\textwidth]{screenshots/13.png}
      };
      \draw[yellow, line width=4pt, ->, >= triangle 45] (11.5,6) -- (11.5,9);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
}


\instructionWithExtra{
  De VPN~verbinding is opgebouwd. Dit is te zien aan het slot icoon.
}{
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \node[anchor=south west,inner sep=0] at (0,0) {
        \includegraphics[width=\myScreenshotSize\textwidth]{screenshots/14.png}
      };
      \draw[yellow, line width=4pt, ->, >= triangle 45] (11.5,6) -- (11.5,9);
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Disconnecting
%-------------------------------------------------------------------------------

\newpage
\section{Verbinding~Verbreken}


\instructionWithScreenshot{
  Klik op een van de iconen rechts boven in het scherm om het status menu te
  openen.

  Klik vervolgens op het '\textbf{\textgreater}' icoon rechts van de tekst
  '\textbf{Example In...}' met het slot icoon ervoor (dit symboliseert de
  VPN verbindingen).

  Klik tenslotte op de naam van de actieve VPN~verbinding
  (\textbf{\mbox{Example~Inc.~-~UDP~-~Routed}} in de schermafdruk).
}{screenshots/15.png}


\instructionWithScreenshot{
  De VPN~verbinding is verbroken. Dit is te zien aan de afwezigheid van het
  slot icoon.
}{screenshots/16.png}


%-------------------------------------------------------------------------------
% End of document
%-------------------------------------------------------------------------------

\end{document}
